政府希望市民有更多金錢在口袋，從而增加消費，幫助各行各業

罷買正式啟動

陳茂波又指，紓困措施預計對經濟會帶來約0.3個百分點的提振作用。但他補充，各項措施並非同時落實，因此對經濟的提振作用亦是分階段顯現。

他說經濟環境欠佳時不單中小企經營困難，一般市民亦感到壓力，目前零售及餐飲業受的壓力較大，政府希望市民有更多金錢在口袋，從而增加消費，幫助各行各業。